Willoughby verdient het zeker niet te zijn vermoedelijke.
Hoewel we hem niet lang gekend hebben, is hij geen onbekende dit deel van de wereld; en wie heeft ooit zijn nadeel gehad?
Had hij zich in een situatie bevonden om onafhankelijk op te treden en onmiddellijk te trouwen, het was misschien vreemd dat hij ons zou verlaten zonder te erkennen alles voor mij meteen: maar dit is niet het geval.
Het is een engagement in sommige opzichten niet voorspoedig begonnen, voor hun huwelijk moet op een zeer onzekere afstand zijn; en zelfs geheimhouding, voor zover het dat is kan worden waargenomen, kan nu zeer raadzaam zijn. "
Ze werden onderbroken door de ingang van Margaret; en Elinor was toen de vrijheid om na te denken over de afbeeldingen van haar moeder, om erken de waarschijnlijkheid van velen, en hoop op de gerechtigheid van iedereen.
Ze zagen niets van Marianne tot het avondeten, toen ze de kamer en nam haar plaats aan de tafel zonder een woord te zeggen.
Haar ogen waren rood en opgezwollen; en het leek alsof haar tranen toen al waren terughoudend met moeite.
Ze vermeed de blikken van allemaal, kon eet noch spreek, en na verloop van tijd, op haar moeder in stilte op haar hand drukken met zacht mededogen, haar kleine mate van standvastigheid was behoorlijk overwonnen, barstte ze in tranen uit en verliet de kamer.
Deze gewelddadige onderdrukking van geesten ging de hele avond door.
Ze was zonder enige macht, omdat ze geen begeerte had over zichzelf.
